同同事放工一齊行好尷尬

有冇人都係咁
同啲同事大部份都係hi bye friend
成日放工搭lift撞到
屌你老母大家又係去地鐵仲要同一條線
咩話題都講晒仲辛苦過老細chur idea
有時寧願話行第二邊等多幾分鐘先行返轉頭

話肚痛去附近屙個屎先

話趕時間
快放一段走佬

條女正嘅話仲唔拿拿臨提議放工打番場友誼波

識多個朋友有咩所謂

喂，唔阻你
我行先一步，聽日見 bye!

我最鐘意同同事一齊走住同一區

走先啦。拜。頭也不回

改坐巴士行第2條路

仲坐黨鐵

有冇諗過唔係到到都有得坐巴士

放工我真係追車，所以行超快
重同同事吹水，阻我收工

樓主返邊到 我幫你搵巴士

我成日話有急事行先
就走左
或者出LIFT話打電話先叫佢行先

我會分開行

行快d

有冇諗過人地唔想同你一齊走

有時都無辦法
唯有傾下日常生活工作話題咁

放工都仲同同事傾計感覺好似未放工咁

傾到無話題 又要爆肚

我會話係廁所外面等你屙完

咁痴線

試過，個同事話咁我都行快d，拋唔甩佢

我嚟返工㗎咋，唔係識朋友

你對佢都對左9~10個鐘啦, 自己行自己休息仲好, 仲要SOSO

下次唔鐘意避開行 依啲唔好死頂 傷身自己又唔開心

同佢講我落樓下捉一陣pokemon先走

全程打機

試過有同事話要陪我等巴士 屌你老味 一路係到講到結婚d 野俾我知 關我撚事咩

一齊行咪一齊行囉
唔覺有咩太大問題

一句 走先喇bye
其實好自然無乜野 佢都鬆口氣

講聲我行先bye bye 就繼續向前行

你係咪我同事黎....... 放過我啦好嘛

放工由出公司嗰刻做低頭族
咩人都見唔到就最好

我平時都係咁

但條女唔想同你一齊走呢

熟嘅同事我都唔鐘意同佢地走
收工自己時間就放過我啦 唔想social 啊

樓主揀2條女揀成點

屌琴晚收工同個supervisor同一架車
大家坐斜對面
成程我都扮訓教或者玩電話算尷尬到

一出閘就講see you tmr 再行另一邊

通常第一次先會？返耐左就會熟d 熟d就可以一齊行

我有時會扮去買野先坐車，避開一齊

試過出面開完會同同事同一個站落，平時佢又好靜都唔會有野講既，但係又住得好近
我：咦，我地又住得好近喎
佢：係呀
我：咁你平時點返工架
佢：都係搭巴士返啦
我：哦，係呀...我都係呀...
(dead air 左9個字）
個9個字係我人生挨得最辛苦既時間
最後求其話約左人係轉車站跳車走

如果同事係單身靚仔/靚女呢？

通常話去反方向買d 嘢先

真係尷到喊

樓主應該係同個同事乜都傾唔到個種

然後轉個頭係扶手電梯前面撞返
扮望手機睇唔到大家

公司啲女同事好fd，日日放工都孖住走，仲要係講唔停果隻

有2個同事住同一區仲要隔離村

同事會等埋我一齊走

淨係會同女同事一齊走

真係熟嘅可以吹水吹到落車，唔熟嘅多數話去撳機，去買啲嘢，去個廁所，想避好簡單啫

都唔熟咪會,熟果d冇野
就算唔熟,同grade都唔緊要
最驚係同super/老細同路

你都on9，呢d時間更係借d意行慢行啦，當然靚女另計，有時仲可以食下波餅

我都唔明點解唔一齊玩
個個扮晒野

本來都好似你咁講但係好多時候都係一定要一齊走跟住就慢慢變到好熟啦

試無數次 同一人
我講左：走先 聽日見
之後戴headphone 快步走
到黨鐵入閘 佢都仲跟實我行 望住我 落扶手電梯仲要企我後邊
我係佢上司 我都唔想同我老板一齊行啦 又唔撚係fd
利申：我係男鍾意女性 佢係男有女朋友

有時係車廂行緊個陣見到條友係前面
仆街即刻擰轉面

試過去到月台排隊先見到
咁啱有車一齊上
全程企係度揸住個扶手面對面
間唔中講一兩句咁
人多又逼
讓完人落車又要格硬企返埋一齊咁
好尷尬，仲要勁長途

講下叫雞咸野好易fd

聽歌啦 其實你同事都幾想你彈開 係你自己黐埋黎

喂 我去買D野先 88
如果方遠十里都冇野買既
最多咪扮 綁難帶叫佢行先
再唔係就當面 同佢講 咪再跟住晒

咁係條友唔識做

其實dead air又有咩好怕
放鬆啲啦，各自修行都可以好自在

其實大把方法

呀，今日都幾多人等車
呀，今日冇咩人等車
呀，今日架車遲左，哈哈
呀，今日架車早左喎，正

扮行去後巷食枝煙先囉

我都漏左野，不如一齊上返去？

如果係單身靚女同事就唔同講法啦

你羸左， 仲點夠你玩

放工同同事一齊行
好似變相ot咁

試過去日本等過海關 佢個種排隊係行到咁上下就再兜返轉頭一排一排咁轉上去個種 好死唔死咁都撞到個舊同事 第一次見到對方都打左次招呼 之後條隊一路行 就點都會再迎面咁見到大家 仲要咁岩停係隔離 來來回回左成五六圈 大家差唔多見到對方就要專登望一望對方笑一笑咁 尷介到

笑撚左,平時佢係咪奇奇怪怪果d

又係挑戰毒撚嘅時間

買啲野先唔得？

企公司門口扮要等人 咁就可以自己行

以前以為揸車就唔會有依種情況點知有個勁撚厚面皮同事問我住邊答完佢之後發現順路之後成日話要坐我車坐咗成個月油錢又唔俾搞到我開鳩佢波之後成年冇講嘢

睇字都覺得好慘
不過呢d情況其實第二次見個下可以唔駛再打招呼啦

我去㩒機先，拜拜
我去增值先，拜拜
我去買d野先，拜拜
我趕時間，拜拜
我約左人，行兩快步先，拜拜

不過多數一入lift就戴晒耳機聽歌唔講野架喇
除非好熟先嗲兩句

通常會專登扮唔順路

屌你樓豬咁撚毒
唔識講嘢

咁唔識做定佢想同你傾

完全一樣

行先啦屌你我要食口煙

前提係要熟，唔熟又dear air會好撚痛苦

約左人就遲到走先。

鳩黎鳩去
全世界都係咁
好過有同事問你去開邊到叫雞

係 跟本都無話題 黎黎去去都係公事，吊你 大家 見到互玩電話好撚老尷

唉！依家人真係講多句都曬氣？講講下就熟啦，一齊做野都咁抗拒jm9....

我會mimi 摩摩 屙個尿呀慢慢執袋
但係有時都會失敗喺附近個巴士站又撞到跟住會搭第二架車走

返工路上撞到同事仲慘，無得話行第二條路
係咁格硬講天氣 交通 搭咩車

真
試過紅磡坐到大圍無野講係到玩手機

咁正！

塞住隻耳聽歌睇片咪得囉

好撚恐怖

講啲冇下文嘅說話之後保持沉默

吓，係？，oh，咁慘，咁開心？

考左26放工自己一枝箭咁揸車返屋企

講完走先喇byebye聽日見
就會頭也不回咁塞住耳仔聽歌

最撚怕同同事social 慘過啲野做唔完要ot

抱住我唔尷尬 尷尬嘅就係人地嘅心態
一切都可以安然面對

問題係樓主根本唔想熟
個同事就唔知啦,得樓主自己知

可能人地根本冇乜嘢，冇諗到咁深入，得你係到介意係到諗

咁諗會好少少

囡囡同事傾下計就無所謂
毒撚同事就大家會各自各行

通常唔會一齊走
萬一唔小心一齊走
我會話約咗人行另一邊拜拜

打幾次招呼真係。。。

都屙唔到幾多次

我通常話 我司機黎接我
byebye

絕對係,通常搵籍口行開自己走

我成日同個同事同一架巴士收工,但見到只會點一點頭,唔會坐隔離

我會OT到同事走哂先走

唔好再等我收工
唔好再whatsapp/係任何地方搵我吹水
份人工唔包架
唔好以為影講啲關於我興趣嘅話題, 我就會想傾啊
我真係完全唔想知啊
咪撚再震我啦 你啲字海真係好撚恐怖
令我好大厭力啊

去個廁所都要say hi 微笑
痴撚線

最弊唔係個個都做到朋友

佢：去邊啊？
我：返屋企囉 你呢
佢：我都係 你又係坐呢條線？
我：係 你住邊頭？（問過好多次永遠都唔記得）
佢：我住XXX

之後佢就會問返返工幾耐時間、幾點起身、塞唔塞車、紅西隧又傾一輪、有冇兄弟姊妹、做咗幾多年、⋯⋯

全部都係傾過嘅嘢

係on99咁
叫佢做野 永遠唔做 做唔到 做好耐
有次一番工我同其他人忙到嘔電 我都廢事要執屎 就俾一件極簡單嘅野佢做 諗住佢做完一件先再俾佢做 廢事要mon佢進度 就算佢做唔到 都只係要執一件屎
佢夠膽由9點做到放lunch都未做完 仲同另外team一個同事講「好悶 但佢地好似好忙咁」最後3,4點先做完..
常人應該15-30分鐘搞掂 但無時間無心機去屌7佢 屌又屌過教又教過

本身佢調左去另一team 但其他人手問題 上面哄我忍受佢調番黎 收集夠料出夠warning就炒佢
但調完番黎 話有個大粒野幾鍾意佢 所以唔炒
我硬食條廢9 其他team都聽過佢大名 唔要佢
啲熟客全部唔撚搵佢 一知係佢 就話轉頭先 因為完全無辦法溝通
到我而家走左 佢仲係個到on99咁

究竟佢點撚樣生存咁多年
btw佢終極耶撚 信死後會上天堂
到時每日都可以同耶蘇跳舞開大食會飲酒...

有更多on9野 但會自爆唔講
屌 sor9 一諗起佢就燥

話約左人交收走人啦識唔識撈架

同同事friend就無所謂
我哋office會等埋大家一齊走，提大家返歸食飯

最後耶L個度佢都幾極品

熟既就無所謂 反而唔熟既撞到真係超尷尬
有時會特登唔同時間走 或者行另一條路
試過有次撞到會即避 明明唔憎佢
但自然反應會想避

本身想走

見有同事又走，於是又開返個outlook

終於等個同事走左，走出Lobby,
又撞到老細於是就行去廁所先

佢同另一個輕度耶撚吹水時講 我聽到都望一望
輕度耶撚同我對望左
我地個眼神入邊都有隻樹熊擔撚住塊葉
然後扮聽唔到....

最尷尬係話我行呢邊, bye bye.
跟住上車撞返佢

大家各自睇電話，冇乜野

小心保護自己屎忽

大把港女鐘意

㩒電話扮睇唔到/聽歌/話約咗朋友/去商場買啲嘢...大把理由啦

不成文規定，潛乜撚規則……

屌我試過即係我哋對望笑咗一下 繼續各行各

我平時一放工跑去搭車
如果你比人追到係你唔夠快

咁到時就係條女上黎開 po

出LIFT就bye bye嫁啦

要追車 走先啦88

不成文規定都講唔上
最多只係默契

你係絲？睇你d字都feel到對方種痴線

出到門口行相反方向先, 等1分鐘再行

返工就係返工
放工唔好搞我

我成日等同事一齊收工
可以吹下水 有個人陪 送佢到樓下又可以攬下錫下抽下水

樣既問題
靚女你唔會有咁既comment

了解多少少囉
或者講下八卦野
新聞咁
佢唔想傾嘅咪大家收線

試過坐mtr 格離個個係老闆
一開始掛住玩手機睇唔到

好多女人都係咁

我近排都預到呢個問題，
我條team來左位新同事，初初見佢係一個正常人咪同佢吹左2句，只係覺得佢反應有點遲鈍，心念佢只係來到新公司唔習慣姐。
如是這過左1個星期就見真張！佢唔單止反應好撚遲鈍，做野仲要好唔店，成日9流流係度發夢，成尊佛咁坐左係度咩都唔做，當有同事問佢野果陣佢就吹到自己好大，話做左幾多年經驗識做的咩咩咁，但叫佢做野就好以白紙一張咁咩都唔知，又要做得慢，成間條team 啲人已經發現佢好唔店。
最撚重要係有一日我放工果陣多口問左佢住係邊先知到原來我同佢住同一個屋苑！咁順路咪一齊行囉，第一次都有傾有講咁，之後條仆街每日放工之前就成尊佛坐係度睇我幾時走佢就一齊走，頭1、2次都會傾下公司的野，之後就日日成程dead air, 最撚慘係由放工果陣已經比佢跟住，跟到差唔到去到屋企樓下。

我講句hi就唔出聲冇野講架啦喎

通常一收工是但一個行快啲
或者臨落話去廁所拎飯盒等佢走先

認同 試過幾次傾到冇野好傾 dead air
至此之後都遲過佢走 廢事又要諗話題

試過唔想同同事食飯突登帶飯
點知佢買外賣上嚟話一齊食
我屌lunch比我抖下啦

唉屌 我都有個同事係咁樣 真係好困擾

扮訓覺咪得

(佢所有人都聊, 但因為佢係工作上成日幫人, 所以都冇咩人講佢)
呢個未係最痴線囉
有個隔離team, 一見到就捉住我係到曬命
話自己以前公司有幾大識幾多人
又話我肥(fd講嘅話我無所謂, 但我同佢完全唔熟
cls三唔識七
以為自己好social

打打下打咗篇字海
其實我先係痴線佬

Cls同事

扮唔識最好，唔使咁多野煩，煩住你上手機

男人情況同你相反，手機震都唔震，逆都唔想震

求其搵個話題9up 吓就ko

hi都唔撚使，迎面見到即懧則面扮望風景雖然好撚串

其實大家都知咩事...唔係好撚FRIEND咪掂行掂過囉

我放工次次都係話去個廁所先

閃走算啦

直接聽歌唔理佢囉，一係前後腳走

一唔一齊走真係睇對象喎，如果靚女實會有話題傾
唔靚就睇下有冇共同興趣，聽下唔同生活圈子啲新鮮事都係見聞
我只係唔想同上司一齊放工

瘋狂whatsapp或者講電話啦
講電話係最好想嗲都唔洗嗲

有冇諗過d 靚女想唔想同你傾？

屌你估好似日韓劇好難得相遇重聚, 播埋BGM

毒撚就收皮啦 少少人際關係都唔識處理
返咩工呀 轉去庇護工場啦

我個間大家有哂共識 一踏出公司門口就扮唔識
自己行自己

睇下佢係唔係人畜無害啦

如果係，都會閒話家常ge

如果係是非精，走都走唔切。

傾下閒計，大家多左親切感，做野都會順利d

好彩我啲同事全部都住九龍西新界西
我住東區次次去到地鐵站就可以byebye

試過一上巴士就見到個老細

有話題的話又無咩所謂

話說之前同一大班同學食完飯後各自分道揚鑣，剩低我同另一個完全唔熟嘅同學一齊撘地鐵。

我哋一開頭傾下學校啲老師、學業上嘅問題等，但係傾傾下就傾曬所有學校嘅嘢。我哋兩個企咗喺度dead air咗一分鐘，為咗暫止呢段尷尬嘅死寂，我哋開咗一個更加尷尬嘅話題。

（btw我哋撘緊藍線列車）

佢：你去邊個站？
我：我去堅尼地城站呀，你呢？
佢：我去灣仔站。
我：咦，我成日去灣仔站喎。
佢：係咩，你去嗰度做咩？
我：補習囉。
佢：哦～我平時去開天后站補習㗎。
我：我反而冇乜去天后站⋯⋯
佢：唔緊要啦，我都冇去好多站。
我：例如呢？
佢：例如香港大學站、西營盤站呀⋯⋯
我：我都冇去過西營盤站，好似聽人講幾靚。
佢：係咩？
我：係呀。

（死寂二十秒）

佢：你有冇去過金鐘站？
我：梗係有啦，好似聽講宜家喺金鐘站開咗南港島綫。
佢：我知呀，我想去下海洋公園站。
我：我都想。
佢：話說你有冇去杏花村站嗰頭？
我：好似冇乜。
佢：我都冇去過。

（死寂三十秒）

我：咁上環站呢？
佢：上環站咩？
我：我話你有冇去過上環站。
佢：有呀，嗰度好舊㗎嘛，唔知邊度會同上環站一樣咁舊呢？
我：唔知喎，炮台山站？銅鑼灣站？
佢：銅鑼灣站好多人㗎。
我：係呀，不過中環站、北角站都多人。
佢：因為好多人要去嗰度轉車，但係我唔明點解啲人唔去鰂魚涌站轉。
我：因為好似要行好遠。
佢：係咩？
我：係呀。

（死寂二十秒）

我：好似聽人講你成日去太古站嗰度，係咪真㗎？
佢：你又知嘅？
我：我聽人講呀嘛，咁你去嗰度做咩。
佢：返屋企囉，我屋企嗰頭。
我：原來係咁⋯⋯咁咪好方便囉，撘幾個站就可以去到柴灣站。
佢：方便咩？
我：方便呀。

（死寂三十秒）

佢：你去唔去筲箕灣站、西灣河站、杏花邨站嗰頭㗎？

就係咁，呢個係我最尷嘅conversation，分分鐘辛苦過DSE嘅口語溝通。所以從此以後，我哋冇再傾計。

利申非鐵膠

每日都經歷緊

自己借d意話要買野，㩒機……行開咪得

其實放左工就扮唔識就ok

依個culture幾好 應該推廣下

又放工 好大壓力

啱啱出黎第一份工
仲以為真係tvb 8:00啲處境劇咁
返工返到勁頹
可以成日都冇人傾計 自己食飯
隔離team又可以好似好friend咁
完全融合唔到

希望你舊同學睇倒呢個post，搵番你傾計

係呢，沙中綫嘅啟德站唔知你有冇去過呢？

當年個女朋友就係咁樣識返黎，好青春

淨係諗下都尷尬到爆

日日都痾？

正常既個個第一份工都係咁

人有生理時鐘

習慣每日收工時間屙一次清腸胃

有時我行去lift已經見到個同事等lift，所以就走去toilet，點知出嚟見到另外一個同事 根本同一時間放工好難避